% Core.tex, version=12.1
% Sayutin Dmitry, 2016 & 2017.

% Changelog:
% 12.1: Improve \N, \Q, \R, \Z, \CC definitions a bit, add some customizations for math mode
% 12: Improve \TODO, \skip[sub][sub]section (takes optional counter now), fix code a bit, add exerc env.
% 11: Add cmap
% 10.6: Styling changes
% 10.5: Add \slashn stuff, custom theorem namespace support, style changes.
% 10.4: replace \emptyset in math mode.
% 10.3: add properties(theorems), add \ref example, add \ThmSpacing configure var.
% 10.2: fix for proofs
% 10.1: better style for theorems, thmslashn
% 10: more math symbols, theorems support (\enablemath), using paralist, using cancel, moved code support to \enablecode
% 9: new math symbols (\enablemath), \skip[sub][sub]section, \CustomTitle support
% 8: better source code support, padding.
% 7: custom head, foot, sections.

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{cmap}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{xspace}
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english}
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic}
\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\usepackage{graphicx}

\pagestyle{plain}
\usepackage[
  left=0.50in,
  right=0.50in,
  top=0.8in,
  bottom=0.7in,
  headheight=0.8in]{geometry}
\pagenumbering{gobble}

\setlength{\parskip}{0.15cm}

\usepackage{indentfirst}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=black,
  filecolor=black,
  linkcolor=blue,
  urlcolor=blue
}

\usepackage{paralist}
\usepackage{cancel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{microtype}
\usepackage[super]{cite}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% Основано на коде С. Копелиовича.
\newcommand\Section[2]{
  \newpage % new page
  \stepcounter{section}
  \bigskip
  \phantomsection
  \addcontentsline{toc}{section}{\arabic{section}. #1}
  \begin{center}
    {\huge \bf \arabic{section}. #1}\\
  \end{center}
  \bigskip
  \gdef\SectionName{#1}
  \gdef\AuthorName{#2}

  \lhead{\ShortCourseName}
  \chead{}
  \rhead{\SectionName}

  \cfoot{
%    \topskip0pt\vspace*{\fill}
    \thepage~из~\pageref*{LastPage}
%    \vspace*{\fill}
  }
  
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.15 mm}

  \ifx\LaconicFooter\undefined
  \lfoot{
%    \topskip0pt\vspace*{\fill}
    Глава \texttt{\#\arabic{section}}
%    \vspace*{\fill}
  }
  \rfoot{
%    \topskip0pt\vspace*{\fill}
    Автор: \AuthorName
%    \vspace*{\fill}
  }
  \renewcommand{\footrulewidth}{0.15 mm}
  \fi
}

\newcommand\Subsection[1]{
  % Пока здесь нет никаких кастомизаций,
  % Но рекомендуется использовать имено вариацию с большой буквы,
  % На случай, если в будущем они появятся.
  \subsection{#1}
}

\newcommand\Subsubsection[1]{
  % Пока здесь нет никаких кастомизаций,
  % Но рекомендуется использовать имено вариацию с большой буквы,
  % На случай, если в будущем они появятся.
  \subsubsection{#1}
}

\newcommand\slashnl{~\\*[-26pt]}
\newcommand\slashn{~\\*[-22pt]}
\newcommand\slashns{~\\*[-18pt]}
\newcommand\slashnss{~\\*[-14pt]}
\newcommand\slashnsss{~\\*[-10pt]}

\newcommand{\makegood}{
  \ifx\ShortCourseName\undefined
  \gdef\ShortCourseName{\CourseName}
  \fi
  
  % \newcommand\CustomTitle{...} до \makegood для того, чтобы
  % переопределить содержимое титульной страницы до содержания.
  \ifx\CustomTitle\undefined
    \title{\CourseName}
    \maketitle
  \else
    \pagestyle{empty}
    \CustomTitle
  \fi
  
  \tableofcontents
  \pagebreak
  \pagestyle{fancy}
  \pagenumbering{arabic}
  \setcounter{page}{1}

  \ifdefined\ENABLEDMATH
  \renewcommand\proofname{\em\textbf{Доказательство}}
  \else
  \fi
}

% Использовать как \skipsection или \skipsection[2]

\newcommand\skipsection[1][1]{
  \addtocounter{section}{#1}
}

\newcommand\skipsubsection[1][1]{
  \addtocounter{subsection}{#1}
}

\newcommand\skipsubsubsection[1][1]{
  \addtocounter{subsubsection}{#1}
}

\newcommand{\TODO}[1][]{
  \vspace{0.2em}
  \textbf{{\bf\color{red} TODO:} #1}
  \vspace{0.2em}
}

% Должна использоваться вне \document.
\newcommand\enablemath{
  \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,mathtext}
  \usepackage{thmtools}
  \usepackage{tikz}
  \usetikzlibrary{positioning,automata}

  \newcommand\R{\ensuremath{\mathbb{R}}\xspace}
  \newcommand\Q{\ensuremath{\mathbb{Q}}\xspace}
  \newcommand\N{\ensuremath{\mathbb{N}}\xspace}
  \newcommand\Z{\ensuremath{\mathbb{Z}}\xspace}
  \newcommand\CC{\ensuremath{\mathbb{C}}\xspace} % C.C. from Code Geass

  \DeclareRobustCommand{\divby}{%
    \mathrel{\vbox{\baselineskip.65ex\lineskiplimit0pt\hbox{.}\hbox{.}\hbox{.}}}%
  }
  \newcommand\notmid{\centernot\mid}
  
  \let\Im\relax % Переопределяем стрёмные значки для понятных вещей.
  \let\Re\relax
  \DeclareMathOperator\Im{Im}
  \DeclareMathOperator\Re{Re}
  
  \DeclareMathOperator*{\lcm}{lcm}
  \newcommand\vphi{\varphi}
  
  \usepackage{
    nameref,
    hyperref,
    cleveref}

  \ifx\ThmSpacing\undefined
  \def\ThmSpacing{9pt}
  \fi

  \ifx\ThmNamespace\undefined
  \def\ThmNamespace{section}
  \fi
  
  \declaretheoremstyle[
    spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
    headfont=\slshape\bfseries,
    bodyfont=\normalfont,
    postheadspace=0.5em,
  ]{thmstyle_def}

  \declaretheoremstyle[
    spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
    postheadspace=0.5em,
  ]{thmstyle_thm}

  \declaretheoremstyle[
    spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
    headfont=\itshape\bfseries,
    notefont=\itshape\bfseries, notebraces={}{},
    bodyfont=\normalfont,
    postheadspace=0.5em,
  ]{thmstyle_cons}

  \declaretheoremstyle[
    spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
    headfont=\bfseries,
    notefont=\bfseries, notebraces={}{},
    bodyfont=\normalfont,
    postheadspace=0.5em,
  ]{thmstyle_examp}  

  \declaretheoremstyle[
    spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
    headfont=\ttfamily\itshape,
    notefont=\ttfamily\itshape, notebraces={}{},
    bodyfont=\normalfont,
    postheadspace=0.5em,
  ]{thmstyle_remark}
  
  \declaretheorem[numberwithin=\ThmNamespace, name=Теорема, style=thmstyle_thm]{theorem}
  \declaretheorem[numberwithin=\ThmNamespace, name=Определение, style=thmstyle_def]{definition}
  \declaretheorem[sibling=theorem, name=Утверждение, style=thmstyle_thm]{statement}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Замечание, style=thmstyle_remark]{remark}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Лемма, style=thmstyle_thm]{lemma}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Следствие, style=thmstyle_cons]{consequence}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Пример, style=thmstyle_examp]{example}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Свойства, style=thmstyle_cons]{properties}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Свойство, style=thmstyle_cons]{property}
  \declaretheorem[numbered=no, name=Упражнение, style=thmstyle_examp]{exerc}
  
  % написать после \begin{proof} и т.п., чтобы
  % продолжить на новой строчке.
  % Вообще рекомендуется использовать \slashn[...].
  \newcommand\thmslashn{\slashn}
  
  % Примеры:
  % Первый, простейший:
  % \begin{theorem} theorem-statement \end{theorem}
  %
  % Второй, использовать название теоремы в заголовке.
  % \begin{definition}[My name] the definition \end{definition}
  %
  % Третий, создать метку, чтобы потом можно было сделать сюда ссылку.
  % \begin{statement}\label{stm:identifier} the statement \end{statement}
  %
  % Четвёртый: ссылки (чтобы понять, в чём разница, нужно собрать и посмотреть).
  % \begin{statement}\label{otherlabel}
  %   Согласно \hyperref[stm:identifier]{Теореме о волшебных палочках} магия существует.
  %   \ref{stm:identifier}
  %   \autoref{stm:identifier} ‘‘\nameref{stm:identifier}’’,
  % \end{statement}
    
  \newcommand\eps{\varepsilon}
  \renewcommand\le{\leqslant}
  \renewcommand\ge{\geqslant}
  \newcommand\empysetold{\emptyset}
  \renewcommand\emptyset{\varnothing}
  
  \newcommand\ENABLEDMATH{YES}
}

\newcommand\enablecode{
  \usepackage{listings}
  \lstset{
    belowcaptionskip=1\baselineskip,
    breaklines=true,
    frame=L,
    xleftmargin=\parindent,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries\color{blue},
    commentstyle=\itshape\color{Maroon},
    identifierstyle=\color{black},
    stringstyle=\color{orange},
    numbers=left
  }

  % Some voodoo magic:
  % При желании можно адаптировать цвета под себя,
  % Для этого скопируйте это в conspect.tex с новым названием стиля и отредактируйте
  % Соответствующие куски.
  \lstdefinestyle{supercpp} {
    language=C++,
    deletekeywords={int, long, char, short, unsigned, signed,
      uint64\_t, int64\_t, uint32\_t, int32\_t, uint16\_t, int16\_t, uint8\_t, int8\_t,
      size\_t, ptrdiff\_t, \#include,\#define,\#if,\#ifdef,\#ifndef},
    classoffset=1,
    morekeywords={vector,stack,queue,set,map,unordered\_set,unordered\_map,deque,array,string,multiset,multimap,
      int, long, char, short, unsigned, signed,
      uint64\_t, int64\_t, uint32\_t, int32\_t, uint16\_t, int16\_t, uint8\_t, int8\_t,
      size\_t, ptrdiff\_t
    },
    keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
    classoffset=0,
    classoffset=2,
    morekeywords={std},
    keywordstyle=\bfseries\color{ForestGreen},
    classoffset=0,
    morecomment=[l][\bfseries\color{purple!99!black}]{\#}
  }
}
